{
  "subtitle": "K\u0131zlar g\u00fc\u00e7l\u00fcd\u00fcr!", 
  "description": "K\u0131zlar g\u00fc\u00e7l\u00fcd\u00fcr!", 
  "language": "tur_TR", 
  "title": "K\u00f6y\u00fcme elektrik getirdim:", 
  "primary_category": "915940f12c6242c89d95f4beab0f2c13", 
  "created_at": "2015-11-20T17:36:09.871953+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-11-20T17:36:09.872173+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "*Baz\u0131 insanlar, kad\u0131nlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015famayaca\u011f\u0131 i\u015fler oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor! Baz\u0131 \u00fclkelerde bunu kontrol etmek i\u00e7in yasalar bile var. Bu, bir k\u0131z\u0131n hikayesi.*\r\n\r\nAd\u0131m Eugenie, 18 ya\u015f\u0131nday\u0131m ve Ruanda'da ya\u015f\u0131yorum. Hikayemin ba\u015flang\u0131c\u0131 h\u00fcz\u00fcnl\u00fc, babam ve karde\u015flerim \u00f6ld\u00fc, annem ve ben yaln\u0131z kald\u0131k.  Annem harika bir insand\u0131r.  Zor zamanlara ra\u011fmen bana kendime g\u00fcvenmeyi ve \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 \u00f6\u011fretti.  O benim kahraman\u0131m. Daha sonra ona bir \u015feyler verebilme \u015fans\u0131m oldu!\r\n\r\nBen ilkokula giderken evimizde elektrik yoktu. Bu durum ev i\u015flerini ve ev \u00f6devlerimi ger\u00e7ekten zorla\u015ft\u0131r\u0131yordu. \u00d6devlerimi lo\u015f mum \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordum. Evime elektrik getirmenin ne kadar harika olaca\u011f\u0131n\u0131 hayal etmeye ba\u015flad\u0131m. Sonraki y\u0131l boyunca hep bunu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm. Elektrik\u00e7i olmay\u0131 hayal ettim. \u00c7ok \u00e7al\u0131\u015f\u0131p okuldaki erkek \u00e7ocuklardan bile daha iyisini yapabilece\u011fimi g\u00f6stermek istiyordum!   K\u00f6y\u00fcme elektri\u011fi getiren ki\u015fi olabilirdim.\r\n\r\nEn sonunda \u015fehirdeki bir elektrik\u00e7iyle konu\u015ftum. Bana bir pile teller ba\u011flayarak nas\u0131l elektrik \u00fcretece\u011fimi \u00f6\u011fretti. Biraz e\u011fitimden sonra bu i\u015flemi hatas\u0131z bir \u015fekilde yapmay\u0131 ba\u015fard\u0131m! \r\n\r\nKom\u015fular\u0131m\u0131z ne yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 g\u00f6r\u00fcnce onlar da evlerinde elektrik olmas\u0131n\u0131 istedi. Ayn\u0131 \u015feyi onlar i\u00e7in de yap\u0131p k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00fccret kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda evlerine elektrik getirebilirdim. \u0130\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m toplulu\u011fun elektrik\u00e7isi olarak kazand\u0131\u011f\u0131m parayla okul har\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131m.  \r\n\r\nBug\u00fcn Ruanda'n\u0131n ger\u00e7ekten iyi bir \u00fcniversitesinde, elektrik m\u00fchendisli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde be\u015finci y\u0131l\u0131m\u0131 okuyorum. \r\n\r\nK\u0131zlara tavsiyem, okulda m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frenmeleri.  Sadece erkeklerin yapabilece\u011fi i\u015fler diye bir \u015fey yok. K\u0131zlar\u0131n teknik konularda da e\u011fitim almas\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli! Kad\u0131nlar \u00e7ok iyi bilim insanlar\u0131, m\u00fchendisler ve ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar olabilir. Bu y\u00fczden e\u011fer ilginizi \u00e7eken bir konu varsa bunun \u00fczerine \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015f\u0131n ve vazge\u00e7meyin. Birlikte d\u00fcnyay\u0131 daha iyi bir yer haline getirebiliriz!\r\n\r\n**NEDEN \u00c7OK \u00c7ALI\u015eMALI?   Read this article to find out:**", 
  "source": "bcd944ba380f440c809ec53c0c152581", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "Eugenie", 
  "uuid": "03903d99ab364487adcf95f7abfe5bd8"
}