{
  "subtitle": "Okuyun, Destekleyin, Ya\u015fay\u0131n!", 
  "description": "Okuyun, Destekleyin, Ya\u015fay\u0131n!", 
  "language": "tur_TR", 
  "title": "K\u0131z \u00c7ocuklar\u0131 Bildirgesi", 
  "primary_category": "915940f12c6242c89d95f4beab0f2c13", 
  "created_at": "2015-11-20T21:25:07.731069+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-11-20T21:25:07.731274+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "**K\u0131z \u00c7ocuklar\u0131 Bildirgesi**\r\n \r\nBu d\u00fcnyaya g\u00f6r\u00fcnmez olmak i\u00e7in gelmedim\r\n\r\n\u0130nkar edilmek i\u00e7in do\u011fmad\u0131m\r\n\r\nBu hayat bana sadece ba\u015fka birine ait olay\u0131m diye verilmedi.\r\n\r\nBen bana aitim\r\n\r\nBir sesim var ve bunu kullanaca\u011f\u0131m.\r\n\r\nUnutulmayacak hayallerim var\r\n\r\nBir ad\u0131m var ve bu \u0130simsiz de\u011fil\r\n\r\n\u00d6nemsiz ya da De\u011fersiz de\u011fil\r\n\r\nYa da art\u0131k \u00e7a\u011fr\u0131lmay\u0131 bekleyen de\u011fil.\r\n\r\nBir g\u00fcn b\u00f6yle diyecekler: O zaman\r\n\r\nD\u00fcnyan\u0131n potansiyelimi fark etti\u011fi zamand\u0131\r\n\r\n\u015eimdi \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 olmama\r\n\r\n\u0130zin verilme zaman\u0131\r\n\r\n\u015eimdi y\u00fckseli\u015fimin\r\n\r\nArt\u0131k seni korkutmama zaman\u0131\r\n\r\n\u015eimdi k\u0131z olman\u0131n benim g\u00fcc\u00fcm, kutsal\u0131m olma\r\n\r\nAc\u0131m olmama zaman\u0131\r\n\r\n\u015eimdi d\u00fcnyan\u0131n benim\r\n\r\nHer problemden uzakla\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131\r\n\r\nVe t\u00fcm \u00e7\u00f6z\u00fcmlerin anahtar\u0131 oldu\u011fumu g\u00f6rme zaman\u0131\r\n\r\n\u015eimdi bir k\u0131z\u0131n\r\n\r\nbir k\u0131z\u0131n ve bir k\u0131z\u0131n daha\r\n\r\nve di\u011fer 250 milyon k\u0131z\u0131n tek bir a\u011f\u0131zdan seslerini y\u00fckseltme zaman\u0131\r\n\r\nBu bizim zaman\u0131m\u0131z\r\n\r\nBu benim zaman\u0131m.\r\n\r\nEvet, \u015fimdi\r\n\r\nTam zaman\u0131\r\n", 
  "source": "27c55fbf1df246618653987704c289ef", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "girl-declaration", 
  "uuid": "20357d7f907240efa265c4d4c2207f61"
}