{
  "subtitle": "Ama iyi bir k\u0131z de\u011fildim", 
  "description": "Ama iyi bir k\u0131z de\u011fildim", 
  "language": "tur_TR", 
  "title": "Pop\u00fcler bir k\u0131zd\u0131m: ", 
  "primary_category": "915940f12c6242c89d95f4beab0f2c13", 
  "created_at": "2015-11-20T20:09:34+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-12-22T20:55:48.307882+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "*Arkada\u015flar b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131r. Onlar sizi dinleyecek ve s\u0131rlar\u0131n\u0131z\u0131 saklayacak olan ki\u015filerdir. Ama iyi bir arkada\u015f olmak her zaman kolay de\u011fildir. Bu, bir k\u0131z\u0131n hikayesi.*\r\n\r\nBenim ad\u0131m Lina. 15 ya\u015f\u0131nday\u0131m ve G\u00fcney Afrika'da ya\u015f\u0131yorum. Hep \u00e7ok fazla arkada\u015f\u0131m olmu\u015ftur ama geriye d\u00f6n\u00fcp bakt\u0131\u011f\u0131mda benim i\u00e7in hepsinin iyi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyorum. E\u011fitim hayat\u0131m\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131nda geni\u015f bir k\u0131z \u00e7evresindeydim. Okulun hep en pop\u00fcler ve \u2018haval\u0131\u2019 k\u0131zlar\u0131yd\u0131k.  Kendilerinden ba\u015fka kimseye de\u011fer vermiyorlard\u0131.  Benim iyili\u011fimi d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorlard\u0131, beni k\u00f6t\u00fc \u015feyler yapmam i\u00e7in cesaretlendiriyorlard\u0131. Aileme kaba davrand\u0131\u011f\u0131mda buna g\u00fcl\u00fcyorlard\u0131. Bunun haval\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlard\u0131. \r\n\r\nOnlar\u0131n arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaybetmek istemiyordum, bu y\u00fczden bunun haval\u0131 bir \u015fey oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyormu\u015fum gibi davran\u0131yordum. \r\n\r\nHepimiz iyi notlar al\u0131rd\u0131k ve derslerde zorluk \u00e7eken k\u0131zlara g\u00fclerdik. Onlara sata\u015f\u0131p aptal derdik. \r\n\r\nSonra bir g\u00fcn annem ve babam bana ba\u015fka bir \u015fehre ta\u015f\u0131naca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6yledi. \u00c7ok \u00fczg\u00fcnd\u00fcm. Arkada\u015flar\u0131m\u0131 daha gitmeden \u00f6zlemi\u015ftim. K\u0131z grubum olmadan ne yapard\u0131m bilmiyordum.\r\n\r\nYeni bir okula kaydoldum. Tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131m y\u00fczlerle doluydu. Art\u0131k haval\u0131 k\u0131z de\u011fildim. Yeni gelen k\u0131zd\u0131m. Yaln\u0131z oland\u0131m. \r\n\r\nO ilk g\u00fcn a\u011flad\u0131m. O okulda uzun bir s\u00fcre a\u011flad\u0131m. \r\n\r\nAma sonra Marvi ile tan\u0131\u015ft\u0131m. G\u00fc\u00e7l\u00fc bir k\u0131zd\u0131. Yanl\u0131\u015f ve do\u011fru aras\u0131ndaki fark\u0131 biliyordu ve do\u011fru olan i\u00e7in sesini y\u00fckseltmekten \u00e7ekinmiyordu. Beni hemen kabullendi ve bana iyi kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131m\u0131 hissettirdi.  Tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z ilk g\u00fcnden beri birbirimizin en iyi arkada\u015f\u0131y\u0131z. \r\nOnun yan\u0131nda ger\u00e7ek arkada\u015fl\u0131kla ilgili daha fazla \u015fey \u00f6\u011frendim. \r\n\r\nBana arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131n, d\u00fc\u015f\u00fcncelerini ve duygular\u0131n\u0131 payla\u015fmak oldu\u011funu \u00f6\u011fretti. Arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131n ayn\u0131 zamanda yolculu\u011funuzu, iyisiyle k\u00f6t\u00fcs\u00fcyle, hayat maceran\u0131z boyunca payla\u015fmak oldu\u011funu \u00f6\u011fretti. \r\n\r\nBana arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131n iyi bir insan olmak, \u00e7evrendeki insanlara zarar vermemek ve k\u0131r\u0131c\u0131 olmamak oldu\u011funu g\u00f6sterdi. Daha \u00f6nce iyi bir arkada\u015f olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u015fimdi fark ediyorum. \r\n\r\nArkada\u015fl\u0131k konusunda \u00e7ok fazla \u015fey \u00f6\u011frendim. Art\u0131k di\u011fer k\u0131zlara sata\u015fm\u0131yorum ve haklar\u0131nda k\u00f6t\u00fc yorumlar yapm\u0131yorum. Dedikodu yapm\u0131yorum. Onlara iyi davran\u0131yorum ve onlar da bana destek oluyor. \r\n\r\n\u0130yi bir arkada\u015f, k\u0131z karde\u015f gibidir ve hayat\u0131n\u0131zdaki bir nimettir. \r\n\r\n**Arkada\u015flar\u0131n olsun istiyor musun? Bu yaz\u0131y\u0131 oku ve nas\u0131l iyi bir arkada\u015f olunaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011fren:**\r\n", 
  "source": "ebb26f354975477492af0fe1c3cf1e58", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 42, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "Lina", 
  "uuid": "5d4b031bcb6a4dab8d76016643faac74"
}