{
  "subtitle": "17 ya\u015f\u0131ndaki bu k\u0131z Nobel Bar\u0131\u015f \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc kazand\u0131!", 
  "description": "17 ya\u015f\u0131ndaki bu k\u0131z Nobel Bar\u0131\u015f \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc kazand\u0131!", 
  "language": "tur_TR", 
  "title": "\u201cK\u0131z demek \u2018k\u00f6le olmak\u2019 demek de\u011fildir.\u201d", 
  "primary_category": "915940f12c6242c89d95f4beab0f2c13", 
  "created_at": "2015-11-20T21:35:49.013966+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-11-20T21:35:49.014166+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "*Pakistan'dan Malala Yusufzay Nobel Bar\u0131\u015f \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc alan en gen\u00e7 ki\u015fi olarak 17 ya\u015f\u0131nda tarihe ge\u00e7ti. Nobel Komitesi Malala'n\u0131n gen\u00e7lerin de kendi durumlar\u0131n\u0131 geli\u015ftirmeye katk\u0131da bulunabileceklerini \u00f6rnekle g\u00f6stermi\u015f oldu\u011funu s\u00f6yledi. Malala'y\u0131 k\u0131zlar\u0131n e\u011fitim haklar\u0131n\u0131n \u00f6nde gelen s\u00f6zc\u00fcs\u00fc olarak nitelendirdi.*\r\n\r\nMalala k\u0131zlar\u0131n e\u011fitim hakk\u0131n\u0131 dile getirmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda sadece 11 ya\u015f\u0131ndayd\u0131 ve 2008'de bir oda dolusu gazeteciye kar\u015f\u0131 konu\u015fuyordu: \"Taliban temel hakk\u0131m olan e\u011fitim hakk\u0131n\u0131 benden almaya nas\u0131l cesaret edebilir?\"\r\n\r\nS\u00f6zleri sadece a\u00e7\u0131k ve zekice oldu\u011fu i\u00e7in de\u011fil, ayn\u0131 zamanda korkusuzca oldu\u011fu i\u00e7in de dikkat \u00e7ekici idi. \u015eimdi, onu susturmaya \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filer taraf\u0131ndan ba\u015far\u0131s\u0131z bir suikast giri\u015fimine ra\u011fmen Malala daha da korkusuz ve her zamankinden daha kararl\u0131.\r\n\r\n\"Bu kampanyada beni destekleyen insanlar\u0131n oldu\u011funu bilmek, ileriye gitmem ve kendime inanmam i\u00e7in ger\u00e7ekten cesaret veriyor. Birlikte ayakta duruyoruz.\"\r\n\r\nMalala, her \u015feyi de\u011fi\u015ftirenin babas\u0131n\u0131n deste\u011fi oldu\u011funu s\u00f6yleyerek ona bu zaferden dolay\u0131 te\u015fekk\u00fcr etti: \"Kanatlar\u0131m\u0131 k\u0131rmad\u0131\u011f\u0131; u\u00e7mama ve hedeflerime ula\u015fmama izin verdi\u011fi i\u00e7in babama m\u00fcte\u015fekkirim. D\u00fcnyaya, bir k\u0131z\u0131n 'k\u00f6le' olmas\u0131 gerekmedi\u011fini g\u00f6sterdi\u011fi i\u00e7in m\u00fcte\u015fekkirim. Bir k\u0131z, hayat\u0131nda ilerleyecek g\u00fcce sahiptir.\"\r\n\r\nMalala'n\u0131n babas\u0131 Ziyauddin Yusufzay, bildirinin her yerde k\u0131z haklar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 umdu\u011funu s\u00f6yledi.\r\n\r\nMalala'n\u0131n \u00f6d\u00fcl kazand\u0131\u011f\u0131 ilan edildi\u011finde \u00fcnl\u00fclerin, politikac\u0131lar\u0131n ve k\u00fcresel liderlerin tebrik tweet'leri \u0130nternet'i co\u015fkunlu\u011fa s\u00fcr\u00fckledi.\r\n\r\nMalala'n\u0131n vuruldu\u011fu okuldaki \u00f6\u011frenciler s\u0131n\u0131flar\u0131 bo\u015falt\u0131p sokaklarda dans etmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda, Malala'n\u0131n b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc Pakistan'\u0131n Swat Vadisi'nde kutlamalar ba\u015flad\u0131.\r\n\r\n**Malala'n\u0131n k\u0131zlar\u0131n e\u011fitimi i\u00e7in verdi\u011fi m\u00fccadeleye kat\u0131l\u0131n: K\u0131z \u00c7ocuklar\u0131 Bildirgesi'ni oku, buna inan, bunu ya\u015fa ve arkada\u015flar\u0131na da ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapmalar\u0131n\u0131 s\u00f6yle!**\r\n", 
  "source": "1ff78941a7314b318b4cb06965d94621", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "girl-not-meant-be-slave", 
  "uuid": "682fcb6f7e4f473a89755e994b3c6ecf"
}