{
  "subtitle": "Ama haklar\u0131m var", 
  "description": "Ama haklar\u0131m var", 
  "language": "tur_TR", 
  "title": "Ailem yok.", 
  "primary_category": "915940f12c6242c89d95f4beab0f2c13", 
  "created_at": "2015-11-20T18:15:57+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-11-28T19:58:03.116096+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "96fdbb823d00423195816b0fe64963b2"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "*G\u00fcney Afrika\u2019da yakla\u015f\u0131k 3,7 milyon \u00f6ks\u00fcz ve yetim bulunmaktad\u0131r ve bunlar\u0131n yar\u0131ya yak\u0131n\u0131 ebeveynlerini AIDS ile ba\u011flant\u0131l\u0131 hastal\u0131klar nedeniyle kaybetmi\u015ftir. Bu, bir k\u0131z\u0131n hikayesi.*\r\n\r\nBenim ad\u0131m Preity, 20 ya\u015f\u0131nday\u0131m ve G\u00fcney Afrika'da ya\u015f\u0131yorum. Gen\u00e7ken halam ve amcamla beraber ya\u015fad\u0131m. Beni d\u00f6vmeye, bana k\u00f6t\u00fc davranmaya haklar\u0131 oldu\u011funa inand\u0131rm\u0131\u015flard\u0131 beni \u00e7\u00fcnk\u00fc ben onlar\u0131n biyolojik \u00e7ocuklar\u0131 de\u011fildim ve gidecek ba\u015fka bir yerim yoktu. Kapana k\u0131s\u0131lm\u0131\u015ft\u0131m. \r\n\r\nBana d\u00fcped\u00fcz k\u00f6t\u00fc davran\u0131yorlard\u0131. Regl oldu\u011fum zaman halamdan hijyenik ped istedi\u011fimde bana: \u201cGazete ka\u011f\u0131d\u0131 kullan!\u201d derdi. G\u00fczel g\u00f6r\u00fcnmek i\u00e7in sa\u00e7lar\u0131m\u0131 yapmak istedi\u011fimde: \u201cSu ve g\u00fcne\u015f \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 var, daha ne istiyorsun...\u201d derdi.  Berbatt\u0131.\r\n\r\nO zamanlar hayat benim i\u00e7in zordu. Hayli bezmi\u015ftim.  Ancak zor ev i\u015flerini gece ge\u00e7 saatlerde bitirdikten sonra okul kitaplar\u0131m\u0131 al\u0131p ev \u00f6devlerimi yapabiliyordum. \r\n\r\n\u00c7ok uzun s\u00fcre \u00fczerinde d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckten sonra bir g\u00fcn, okuldaki bir \u00f6\u011fretmenden duydu\u011fum sosyal hizmetler g\u00f6revlisiyle konu\u015fmak i\u00e7in gereken cesareti kendimde toplad\u0131m. \u00c7ok korkmu\u015ftum. Ama bunu yapm\u0131\u015f oldu\u011fum i\u00e7in \u00e7ok memnunum.  O benim hayat\u0131m\u0131 de\u011fi\u015ftirdi.\r\n\r\nYan\u0131na gitti\u011fimde hikayemi anlatt\u0131m ve a\u011flad\u0131k\u00e7a a\u011flad\u0131m.  G\u00f6zlerimin i\u00e7ine bakt\u0131 ve bana, \u201c\u00c7ocu\u011fum, H\u0130\u00c7 K\u0130MSEN\u0130N seni d\u00f6vmeye ya da sana k\u00f6t\u00fc davranmaya hakk\u0131 yok\u201d dedi. Benimle beraber evime geldi ve velilerimle tan\u0131\u015ft\u0131. Birka\u00e7 g\u00f6r\u00fc\u015fme yapt\u0131. Biraz zaman ald\u0131 ama sonunda bana halamdan ve amcamdan uzakta ya\u015fayaca\u011f\u0131m bir yer buldu. Gitti\u011fim yerde benimle ilgilendiler. \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131ma yo\u011funla\u015fabiliyordum ve daha g\u00fc\u00e7l\u00fc oldum.\r\n\r\nHalam ve amcam\u0131n evindeyken yard\u0131m istemeye korkuyordum.  Ama bunu yapm\u0131\u015f oldu\u011fum i\u00e7in \u00e7ok memnunum. \u015eimdi mutluyum ve g\u00fcvendeyim. Kendimle yine gurur duyuyorum. Haklar\u0131 i\u00e7in sava\u015fm\u0131\u015f ve kazanm\u0131\u015f bir k\u0131z\u0131m. \r\n\r\n**SANA K\u00d6T\u00dc M\u00dc DAVRANILIYOR? Read this article to find out what to do:**\r\n", 
  "source": "36b2957c75ec471d82d456d077b9c76c", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 44, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "Preity", 
  "uuid": "b2b1229ad1ec4bfe89e198ec1e3462a3"
}