{
  "subtitle": "V\u00dcCUDUN DE\u011e\u0130\u015e\u0130YOR", 
  "description": "V\u00dcCUDUN DE\u011e\u0130\u015e\u0130YOR", 
  "language": "tur_TR", 
  "title": "ERGENL\u0130K NED\u0130R?", 
  "primary_category": "333720c6045a4cee9d274df9aba3e36f", 
  "created_at": "2015-11-20T22:31:40+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-11-28T20:04:55.538832+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "**ERGENL\u0130K NED\u0130R?**\r\n\r\nErgenlik, bir s\u00fcr\u00fc de\u011fi\u015fiklikten ge\u00e7ti\u011fin bir d\u00f6nemdir. V\u00fccudun de\u011fi\u015fmeye ba\u015flayacak ve ruh halinin de\u011fi\u015fti\u011fini g\u00f6receksin. \u0130\u015fte beklenen baz\u0131 \u015feyler:\r\n\r\n - G\u00f6\u011f\u00fcslerinin geli\u015fmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6receksin ve kas\u0131klar\u0131nda t\u00fcyler \u00e7\u0131kmaya ba\u015flayacak. Bu ayn\u0131 zamanda regl olmaya ba\u015flayabilece\u011fin d\u00f6nemdir. \r\n - V\u00fccudundaki de\u011fi\u015fikliklerle ilgili garip ve hassas hissetmen normaldir. Sinirli olabilirsin, sakinli\u011fini kaybedebilirsin ya da depresif hissedebilirsin. B\u00f6yle hissetti\u011finde biriyle konu\u015fmak iyi gelir.\r\n - Ergenlik her k\u0131z\u0131n ve erke\u011fin ba\u015f\u0131na gelir ama hepsi ayn\u0131 ya\u015fta ergenli\u011fe girmez. Arkada\u015flar\u0131ndan farkl\u0131 \u015fekilde b\u00fcy\u00fcyor olabilirsin. Bu seni endi\u015felendirebilir ya da geride kalm\u0131\u015f gibi hissettirebilir, ama \u015funu unutma ki herkes farkl\u0131d\u0131r ve senin v\u00fccudun da kendi h\u0131z\u0131nda geli\u015fecektir. \r\n - Ergenlik s\u00fcresince yeti\u015fkinlerden \u00e7ok arkada\u015flar\u0131nla konu\u015fmak isteyebilirsin. Seni hep destekleyecek, seninkiyle benzer hedeflere ve hayallere sahip iyi arkada\u015flar se\u00e7meyi unutma. \r\n\r\n**Puberty is a name for the time when you start to change from a child to an adult. Puberty is normal\u2014it happens to everyone. You'll go through a lot of changes, but you will still be YOU\u2014with some important di\ufb00erences. This is one girl\u2019s story:** \r\n\r\n", 
  "source": "4b9e54f1c2c547ba92fac4ee0da7ff1d", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 21, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "what-puberty", 
  "uuid": "f17e2933445348da845832bb2e269932"
}